{
  "surah_id": "90",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "90:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أُقْسِمُ بِهَٰذَا ٱلْبَلَدِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "أَحَدٌ",
            "ﰈ",
            "بِٱلْمَرْحَمَةِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "لَآ _____ بِهَٰذَا ٱلْبَلَدِ",
          "answer": "أُقْسِمُ",
          "options": [
            "يَقْدِرَ",
            "يَرَهُۥٓ",
            "أُقْسِمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "I swear"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "لَآ أُقْسِمُ _____ ٱلْبَلَدِ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَيْنَيْنِ",
            "بِهَٰذَا",
            "وَتَوَاصَوْا۟"
          ],
          "translation": "by this"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "لَآ أُقْسِمُ بِهَٰذَا _____",
          "answer": "ٱلْبَلَدِ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَدِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَوْ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "city"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "90:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ حِلٌّۢ بِهَٰذَا ٱلْبَلَدِ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "مَا",
            "مِسْكِينًا",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "And you"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَأَنتَ _____ بِهَٰذَا ٱلْبَلَدِ",
          "answer": "حِلٌّۢ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱلْعَقَبَةُ",
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "حِلٌّۢ"
          ],
          "translation": "(are) free (to dwell)"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَأَنتَ حِلٌّۢ _____ ٱلْبَلَدِ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "بِهَٰذَا",
            "ﰄ",
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ"
          ],
          "translation": "in this"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَأَنتَ حِلٌّۢ بِهَٰذَا _____",
          "answer": "ٱلْبَلَدِ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نَارٌ",
            "مِسْكِينًا",
            "ٱلْبَلَدِ"
          ],
          "translation": "city"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "90:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ وَمَا وَلَدَ",
          "answer": "وَوَالِدٍ",
          "options": [
            "وَوَالِدٍ",
            "لُّبَدًا",
            "يَتِيمًا",
            "مَسْغَبَةٍ"
          ],
          "translation": "And the begetter"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَوَالِدٍ _____ وَلَدَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ذَا",
            "مَالًا",
            "وَمَا",
            "ٱقْتَحَمَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَوَالِدٍ وَمَا _____",
          "answer": "وَلَدَ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَدَ",
            "ﰌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "he begot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "90:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ فِى كَبَدٍ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "إِطْعَٰمٌ",
            "يَقْدِرَ",
            "وَهَدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "لَقَدْ _____ ٱلْإِنسَٰنَ فِى كَبَدٍ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "وَشَفَتَيْنِ",
            "خَلَقْنَا",
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "We have created"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "لَقَدْ خَلَقْنَا _____ فِى كَبَدٍ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "مَالًا",
            "أُقْسِمُ",
            "لَقَدْ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "لَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ كَبَدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْبَلَدِ",
            "بِهَٰذَا",
            "ٱقْتَحَمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(to be) in"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "لَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ فِى _____",
          "answer": "كَبَدٍ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "مُّؤْصَدَةٌۢ",
            "مِسْكِينًا",
            "كَبَدٍ"
          ],
          "translation": "hardship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "90:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ أَن لَّن يَقْدِرَ عَلَيْهِ أَحَدٌ",
          "answer": "أَيَحْسَبُ",
          "options": [
            "مَالًا",
            "ٱقْتَحَمَ",
            "أَيَحْسَبُ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "Does he think"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَيَحْسَبُ _____ لَّن يَقْدِرَ عَلَيْهِ أَحَدٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلْبَلَدِ",
            "أَوْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَيَحْسَبُ أَن _____ يَقْدِرَ عَلَيْهِ أَحَدٌ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "لَّن",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "مَسْغَبَةٍ",
            "وَوَالِدٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَيَحْسَبُ أَن لَّن _____ عَلَيْهِ أَحَدٌ",
          "answer": "يَقْدِرَ",
          "options": [
            "كَبَدٍ",
            "يَقْدِرَ",
            "ٱلْبَلَدِ",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "has power"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَيَحْسَبُ أَن لَّن يَقْدِرَ _____ أَحَدٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "أُقْسِمُ",
            "رَقَبَةٍ",
            "مَقْرَبَةٍ"
          ],
          "translation": "over him"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أَيَحْسَبُ أَن لَّن يَقْدِرَ عَلَيْهِ _____",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "حِلٌّۢ",
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "90:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ أَهْلَكْتُ مَالًا لُّبَدًا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "ٱلْعَقَبَةُ",
            "لَّن",
            "مُّؤْصَدَةٌۢ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَقُولُ _____ مَالًا لُّبَدًا",
          "answer": "أَهْلَكْتُ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَهْلَكْتُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "I have squandered"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَقُولُ أَهْلَكْتُ _____ لُّبَدًا",
          "answer": "مَالًا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَالًا",
            "مَقْرَبَةٍ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يَقُولُ أَهْلَكْتُ مَالًا _____",
          "answer": "لُّبَدًا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ﰂ",
            "لُّبَدًا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "abundant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "90:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 27,
          "question": "_____ أَن لَّمْ يَرَهُۥٓ أَحَدٌ",
          "answer": "أَيَحْسَبُ",
          "options": [
            "مَالًا",
            "أَيَحْسَبُ",
            "ﰇ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "Does he think"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "أَيَحْسَبُ _____ لَّمْ يَرَهُۥٓ أَحَدٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ٱلْبَلَدِ",
            "ٱقْتَحَمَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "أَيَحْسَبُ أَن _____ يَرَهُۥٓ أَحَدٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "لَّمْ",
            "ﰀ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "أَيَحْسَبُ أَن لَّمْ _____ أَحَدٌ",
          "answer": "يَرَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَّن",
            "يَرَهُۥٓ",
            "وَمَآ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "sees him"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "أَيَحْسَبُ أَن لَّمْ يَرَهُۥٓ _____",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ثُمَّ",
            "أَحَدٌ",
            "أَيَحْسَبُ"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "90:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ نَجْعَل لَّهُۥ عَيْنَيْنِ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "لَّهُۥ",
            "أَلَمْ",
            "وَهَدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "أَلَمْ _____ لَّهُۥ عَيْنَيْنِ",
          "answer": "نَجْعَل",
          "options": [
            "وَلِسَانًا",
            "وَمَآ",
            "نَجْعَل",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "أَلَمْ نَجْعَل _____ عَيْنَيْنِ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "لُّبَدًا",
            "هُمْ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "أَلَمْ نَجْعَل لَّهُۥ _____",
          "answer": "عَيْنَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِهَٰذَا",
            "عَيْنَيْنِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "two eyes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "90:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ وَشَفَتَيْنِ",
          "answer": "وَلِسَانًا",
          "options": [
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "وَلِسَانًا",
            "أَلَمْ",
            "كَبَدٍ"
          ],
          "translation": "And a tongue"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَلِسَانًا _____",
          "answer": "وَشَفَتَيْنِ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "وَشَفَتَيْنِ",
            "مِنَ",
            "نَجْعَل"
          ],
          "translation": "and two lips"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "90:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ ٱلنَّجْدَيْنِ",
          "answer": "وَهَدَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَهَدَيْنَٰهُ",
            "ﰐ",
            "كَفَرُوا۟",
            "نَارٌ"
          ],
          "translation": "And shown him"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَهَدَيْنَٰهُ _____",
          "answer": "ٱلنَّجْدَيْنِ",
          "options": [
            "ذَا",
            "لَقَدْ",
            "ٱلنَّجْدَيْنِ",
            "بِٱلْمَرْحَمَةِ"
          ],
          "translation": "the two ways"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "90:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 40,
          "question": "_____ ٱقْتَحَمَ ٱلْعَقَبَةَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "فَلَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لُّبَدًا"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فَلَا _____ ٱلْعَقَبَةَ",
          "answer": "ٱقْتَحَمَ",
          "options": [
            "فَكُّ",
            "أَيَحْسَبُ",
            "لَآ",
            "ٱقْتَحَمَ"
          ],
          "translation": "he has attempted"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "فَلَا ٱقْتَحَمَ _____",
          "answer": "ٱلْعَقَبَةَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "أَوْ",
            "ٱلْعَقَبَةَ",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "the steep path"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "90:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا ٱلْعَقَبَةُ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "وَمَآ",
            "إِطْعَٰمٌ",
            "وَلِسَانًا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَمَآ _____ مَا ٱلْعَقَبَةُ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ﰎ",
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "can make you know"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ ٱلْعَقَبَةُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْبَلَدِ",
            "حِلٌّۢ",
            "وَلِسَانًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "ٱلْعَقَبَةُ",
          "options": [
            "فَكُّ",
            "وَوَالِدٍ",
            "ٱلْعَقَبَةُ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "the steep path (is)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "90:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 47,
          "question": "_____ رَقَبَةٍ",
          "answer": "فَكُّ",
          "options": [
            "مِسْكِينًا",
            "فَكُّ",
            "نَارٌ",
            "وَتَوَاصَوْا۟"
          ],
          "translation": "(It is) freeing"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "فَكُّ _____",
          "answer": "رَقَبَةٍ",
          "options": [
            "مُّؤْصَدَةٌۢ",
            "ٱلْبَلَدِ",
            "رَقَبَةٍ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "a neck"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "90:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ إِطْعَٰمٌ فِى يَوْمٍ ذِى مَسْغَبَةٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "لَّن",
            "أَوْ",
            "أَن",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "أَوْ _____ فِى يَوْمٍ ذِى مَسْغَبَةٍ",
          "answer": "إِطْعَٰمٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّجْدَيْنِ",
            "إِطْعَٰمٌ",
            "يَرَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "feeding"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "أَوْ إِطْعَٰمٌ _____ يَوْمٍ ذِى مَسْغَبَةٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "فِى",
            "ﰇ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "أَوْ إِطْعَٰمٌ فِى _____ ذِى مَسْغَبَةٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "وَمَا",
            "ٱلنَّجْدَيْنِ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "a day"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "أَوْ إِطْعَٰمٌ فِى يَوْمٍ _____ مَسْغَبَةٍ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "مَتْرَبَةٍ",
            "يَتِيمًا",
            "أَيَحْسَبُ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "أَوْ إِطْعَٰمٌ فِى يَوْمٍ ذِى _____",
          "answer": "مَسْغَبَةٍ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "مَسْغَبَةٍ",
            "ﰅ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "severe hunger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "90:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ ذَا مَقْرَبَةٍ",
          "answer": "يَتِيمًا",
          "options": [
            "أَن",
            "فَكُّ",
            "يَتِيمًا",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "An orphan"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يَتِيمًا _____ مَقْرَبَةٍ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰓ",
            "ذَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "يَتِيمًا ذَا _____",
          "answer": "مَقْرَبَةٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَقْرَبَةٍ",
            "بِهَٰذَا",
            "وَتَوَاصَوْا۟"
          ],
          "translation": "near relationship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "90:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ مِسْكِينًا ذَا مَتْرَبَةٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ذِى",
            "ﰋ",
            "أَوْ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "أَوْ _____ ذَا مَتْرَبَةٍ",
          "answer": "مِسْكِينًا",
          "options": [
            "فِى",
            "رَقَبَةٍ",
            "مِسْكِينًا",
            "ٱقْتَحَمَ"
          ],
          "translation": "a needy person"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "أَوْ مِسْكِينًا _____ مَتْرَبَةٍ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "ذَا",
            "رَقَبَةٍ",
            "يَرَهُۥٓ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "أَوْ مِسْكِينًا ذَا _____",
          "answer": "مَتْرَبَةٍ",
          "options": [
            "مَتْرَبَةٍ",
            "وَتَوَاصَوْا۟",
            "أَوْ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "misery"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "90:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 62,
          "question": "_____ كَانَ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَهْلَكْتُ",
            "مَا",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَرَهُۥٓ",
            "أَلَمْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "ثُمَّ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "أَوْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "ثُمَّ كَانَ مِنَ _____ ءَامَنُوا۟ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَقَبَةُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰁ",
            "مُّؤْصَدَةٌۢ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "ثُمَّ كَانَ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "أَصْحَٰبُ",
            "لَقَدْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "ثُمَّ كَانَ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ بِٱلصَّبْرِ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "answer": "وَتَوَاصَوْا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰎ",
            "ٱقْتَحَمَ",
            "وَتَوَاصَوْا۟"
          ],
          "translation": "and enjoin (each other)"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ثُمَّ كَانَ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَوَاصَوْا۟ _____ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "answer": "بِٱلصَّبْرِ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "أَيَحْسَبُ",
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "to patience"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ثُمَّ كَانَ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ _____ بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "answer": "وَتَوَاصَوْا۟",
          "options": [
            "وَتَوَاصَوْا۟",
            "ﰈ",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "and enjoin (each other)"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "ثُمَّ كَانَ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَتَوَاصَوْا۟ بِٱلصَّبْرِ وَتَوَاصَوْا۟ _____",
          "answer": "بِٱلْمَرْحَمَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْمَرْحَمَةِ",
            "نَارٌ",
            "نَجْعَل",
            "عَيْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "to compassion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "90:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 71,
          "question": "_____ أَصْحَٰبُ ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَوْ",
            "يَرَهُۥٓ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "لَآ",
            "رَقَبَةٍ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "نَارٌ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْمَيْمَنَةِ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ٱلْمَيْمَنَةِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the right (hand)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "90:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَقُولُ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِنَا هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِٱلصَّبْرِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ هُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "وَتَوَاصَوْا۟",
            "ﰏ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "in Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ أَصْحَٰبُ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ذَا",
            "ﰂ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا هُمْ _____ ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "ٱقْتَحَمَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "خَلَقْنَا",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا هُمْ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْمَرْحَمَةِ",
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "ٱلْعَقَبَةَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(of) the left (hand)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "90:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 80,
          "question": "_____ نَارٌ مُّؤْصَدَةٌۢ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَلَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "نَجْعَل"
          ],
          "translation": "Over them"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "عَلَيْهِمْ _____ مُّؤْصَدَةٌۢ",
          "answer": "نَارٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰒ",
            "ﰁ",
            "نَارٌ"
          ],
          "translation": "(will be the) Fire"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "عَلَيْهِمْ نَارٌ _____",
          "answer": "مُّؤْصَدَةٌۢ",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "ٱلْمَشْـَٔمَةِ",
            "مُّؤْصَدَةٌۢ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "closed in"
        }
      ]
    }
  ]
}